%!TEX root = ../../main.tex
Sei $L_P$ die Sprache der Palindrome über dem Alphabet $\{a, b\}$, 
	die von der folgenden Grammatik erzeugt wird:
	\begin{align*}
		S &\to aSa \ | \ bSb \ | \ a \ | \ b \ | \ \varepsilon 
	\end{align*}

Geben Sie eine kontextfreie Grammatik in Chomsky-Normalform an, 
	die die Sprache $L_P\setminus \{\varepsilon\}$ erzeugt.
Gehen Sie dabei so wie im Beweis des Satzes 6.20 vor.
